<resources>
    <string name="app_name">Numeric Sys Calculator</string>
    <string name="title_menu_metodos">Metodos</string>
    <string name="title_calculadora">Calcular</string>
    <string name="title_teoria">Teoría</string>

    <!-- Titulos para el bar -->
    <string name="title_bar_menu_metodos">Elige un Método</string>
    <string name="title_bar_calculadora">Calcular Método</string>
    <string name="title_bar_teoria">Teoría del Método</string>

    <!-- Descripción de métodos numericos -->
    <string name="descBiseccion">El método de Bisección consiste en ir acercando sistemáticamente
        los extremos del intervalo hasta que se obtiene un intervalo de anchura suficientemente
        pequeña en el que se localiza un cero.</string>
    <string name="descReglaFalsa">La regla falsa consiste en unir f(a) y f(b) con una linea recta,
        la intersección de esta linea con el eje de las x representa una mejor aproximación de la
        raiz, que el dividir el intervalo [a,b] a la mitad.</string>
    <string name="descPuntoFijo">
        En particular se puede utilizar para determinar raíces de una función de la forma f(x),
        siempre y cuando se cumplan los criterios de convergencia.
    </string>
    <string name="descNewtonRaphson">
        Es un algoritmo para encontrar aproximaciones de los ceros o raíces de una función real.
        También puede ser usado para encontrar el máximo o mínimo de una función, encontrando
        los ceros de su primera derivada.
    </string>
    <string name="descCuadraturaGauss">
        Es una aproximación de una integral definida de una función. Una cuadratura de Gauss n,
        es una cuadratura que selecciona los puntos de la evaluación de manera óptima y no en una
        forma igualmente espaciada, construida para dar el resultado de un polinomio de
        grado 2n-1 o menos.
    </string>
    <string name="descGaussJacobi">
        Es un método iterativo, usado para resolver sistemas de ecuaciones lineales del
        tipo Ax = b. El algoritmo toma su nombre del matemático alemán Carl Gustav Jakob Jacobi.
        El método de Jacobi consiste en usar fórmulas como iteración de punto fijo.
    </string>
    <string name="descLagrange">
        Es un procedimiento para encontrar los máximos y mínimos de funciones de múltiples
        variables sujetas a restricciones. Este método reduce el problema restringido con n
        variables a uno sin restricciones de n + k variables, donde k es igual al número de
        restricciones, y cuyas ecuaciones pueden ser resueltas más fácilmente.
    </string>
    <string name="descEuler">
        En matemática y computación, el método de Euler, llamado así en honor a Leonhard Euler,
        es un procedimiento de integración numérica para resolver ecuaciones diferenciales
        ordinarias (EDO) a partir de un valor inicial dado.
    </string>
    <string name="descRungeKutta">
        Los métodos de Runge-Kutta (RK) son un conjunto de métodos iterativos
        (implícitos y explícitos) para la aproximación de soluciones de ecuaciones diferenciales
        ordinarias, concretamente, del problema de valor inicial.
    </string>
    <string name="descTrapecio">
        Es un método de integración, es decir, un método para calcular aproximadamente el valor de
        una integral definida. La regla se basa en aproximar el valor de la integral de f(x) por el
        de la función lineal, que pasa a través de los puntos (a,f(a)) y (b,f(b)). La integral
        de ésta es igual al área del trapecio bajo la gráfica de la función lineal.
    </string>
    <string name="descSimpson">
        En análisis numérico, la regla o método de Simpson (nombrada así en honor de Thomas Simpson)
        y a veces llamada regla de Kepler es un método de integración numérica que se utiliza
        para obtener la aproximación de la integral:
    </string>
</resources>
